/*****/
วีซ่า ผนึกพันธมิตรเปิดเวบไซต์
บริการให้คำปรึกษาอี-คอมเมิร์ซ

วีซ่า ผนึกพันธมิตรเปิดเวบไซต์ บริการให้คำปรึกษาอี-คอมเมิร์ซ

วีซ่า จับมือพันธมิตรเปิดธุรกิจบริการให้คำปรึกษาผ่านเวบไซต์ www.visamrc.com 
มองประโยชน์ระยะยาวจากมูลค่าบริการที่จะเกิดขึ้นในระบบชำระเงิน ในการสั่งซื้อสินค้าออนไลน์ 


นายจอห์น บาวเออร์ ผู้อำนวยการฝ่ายพัฒนาตลาดพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ บริษัท วีซ่า 
อินเตอร์เนชั่นแนลเอเชีย-แปซิฟิก กล่าวว่า ขณะนี้ บริษัทจับมือกับพันธมิตรเปิดเวบไซต์ 
www.visamrc.com เพื่อเป็นส่วนหนึ่งของบริการให้คำปรึกษาในโครงการ วีซ่า เมอร์ชานท์ 
รีซอร์ส เซ็นเตอร์ โดยจะเป็นศูนย์รวมข้อมูลการทำธุรกิจอี-คอมเมิร์ซ ในลักษณะธุรกิจต่อผู้บริโภค 
(บีทูซี) 

ทั้งนี้ ผู้สนใจอยากมีร้านค้าบนอินเทอร์เน็ตเป็นของตัวเอง สามารถเข้ามาดูข้อมูล 
ที่ครอบคลุมตั้งแต่คำแนะนำการเลือกใช้ซอฟต์แวร์, การออกแบบเวบไซต์, การวางแผนด้านการตลาด, 
ระบบการชำระเงิน, ระบบรักษาความปลอดภัย, ระบบการขนส่ง รวมไปถึงระบบการสร้างความสัมพันธ์กับลูกค้า 


สำหรับบริการดังกล่าว จะไม่จัดเก็บค่าบริการใดๆ จากผู้ที่เข้ามาดูข้อมูล เนื่องจากบริษัทมองในระยะยาว 
ในส่วนของรายได้จากบริการระบบชำระเงินผ่านบัตรวีซ่ามากกว่า จากปัจจุบันที่มีจำนวนผู้ใช้บัตรวีซ่าทั่วโลกเพิ่มขึ้น 


ขณะเดียวกัน พันธมิตรในโครงการนี้ ได้แก่ บริษัท เว็บ คอนเนคชั่น, บริษัท ซันไมโครซิสเต็มส์, 
บริษัท ซีเบล ซิสเต็มส์, บริษัท อาร์เอสเอ ซีเคียวริตี้, บริษัท เฟดเด็กซ์, บริษัท 
ซีดีเน็ต เอเซีย, บริษัท อินฟอร์มิกซ์ ต่างก็มองถึงการมีรายได้เข้ามาในระยะยาวเช่นกัน 


โดยหากผู้ประกอบการรายใด ต้องการตั้งร้านค้าในลักษณะบีทูซี ก็สามารถใช้บริการลักษณะครบวงจรได้จากพันธมิตรในกลุ่มนี้ 


อย่างไรก็ตาม เวบไซต์ดังกล่าวยังเป็นภาษาอังกฤษ แต่บริษัทก็มีแผนที่จะเปิดเวบไซต์ท้องถิ่น 
เป็นภาษาไต้หวัน ฮ่องกง ญี่ปุ่น และเกาหลี ภายในปีนี้ ขณะที่เวบไซต์ภาษาไทยนั้น 
อยู่ในแผนพัฒนาระยะต่อไป ในลักษณะทำงานร่วมกับทีมงานท้องถิ่น 

สำหรับแนวโน้มอี-คอมเมิร์ซ ในเอเชีย-แปซิฟิก มีประมาณการว่าในสิ้นปี 2544 จะมีมูลค่าการซื้อขายสินค้าบนอินเทอร์เน็ต 
ในสัดส่วนราว 25% จากมูลค่าตลาดทั่วโลกที่สูงถึง 3 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐ 

รวมข้อมูลทุกแหล่งมาอยู่ที่เดียวกัน

ทั้งนี้ นายสมบูรณ์ ครบธีรวงศ์ ผู้จัดการประจำประเทศไทย วีซ่า อินเตอร์เนชั่นแนล 
(เอเชียแปซิฟิก) จำกัด กล่าวว่า การทำศูนย์ข้อมูลออนไลน์ดังกล่าว เนื่องจากวีซ่า 
ต้องการเป็นแหล่งรวมข้อมูลความรู้ สำหรับร้านค้า หรือธนาคารในการทำอี-คอมเมิร์ซ 
เนื่องจากที่ผ่านมา ข้อมูลด้านการทำเวบไซต์ มักกระจัดกระจายอยู่ตามสถาบันการศึกษา 
และธนาคารต่างๆ 

ขณะที่ข้อมูลที่ www.visamrc.com รวบรวมไว้ จะสนับสนุนการปรับปรุงการทำงานให้กับร้านค้าต่างๆ 
เช่น การจัดโปรโมชั่น ในลักษณะของการบริการฟรี เพื่อเพิ่มความมั่นใจให้กับผู้ใช้บริการในการใช้จ่ายผ่านบัตรซีว่าประเภทต่างๆ 
มากขึ้น เช่น เครดิตการ์ด, วีซ่าอิเล็กตรอน ปัจจุบันมีผู้ใช้บัตรวีซ่าจำนวน 1 
แสนรายในประเทศ และอีก 18 ล้านรายทั่วโลก 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
